\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Package just to use bigger font size.
% http://texblog.org/2012/08/29/changing-the-font-size-in-latex/
\usepackage{extsizes}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{anyfontsize}

% To import code.
\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{Haskell}
\lstnewenvironment{code}
  {\lstset{}%
    \csname lst@SetFirstLabel\endcsname}
   {\csname lst@SaveFirstLabel\endcsname}
  \lstset{
    basicstyle=\small\ttfamily,
    flexiblecolumns=false,
    basewidth={0.5em,0.45em},
    literate={+}{{$+$}}1 {/}{{$/$}}1 {*}{{$*$}}1 {=}{{$=$}}1
             {>}{{$>$}}1 {<}{{$<$}}1 {\\}{{$\lambda$}}1
             {\\\\}{{\char`\\\char`\\}}1
             {->}{{$\rightarrow$}}2 {>=}{{$\geq$}}2 {<-}{{$\leftarrow$}}2
             {<=}{{$\leq$}}2 {=>}{{$\Rightarrow$}}2 
             {\ .}{{$\circ$}}2 {\ .\ }{{$\circ$}}2
             {>>}{{>>}}2 {>>=}{{>>=}}2
             {|}{{$\mid$}}1               
  }

% Shrink margin.
\usepackage[margin=1in]{geometry}
% fancyhdr for headers & footers.
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
% For double brackets
\usepackage{stmaryrd}
% For curly arrow
\usepackage{amssymb}
% Natural deduction proofs
% http://www.logicmatters.net/resources/pdfs/latex/BussGuide2.pdf
\usepackage{bussproofs}

% https://goo.gl/5yp9e0
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Análisis de Lenguajes de Programación}
\rhead{Trabajo Práctico III}
\rfoot{Página \thepage}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

\title{Trabajo Práctico III \\ Análisis de Lenguajes de Programación}
\author{Franco Biasin}
\date{Octubre 2015}

\begin{document}

% This prints all title information
\maketitle

% Removes header & footer from the main page.
\thispagestyle{empty}

% Force new page.
\pagebreak

\section*{Ejercicio 1}

\begin{prooftree}
  \AxiomC{$
    z : B \in \Gamma
  $}
  \RightLabel{T-VAR}
  \UnaryInfC{$
    \Gamma \vdash z : B
  $}
  \AxiomC{$
    y : B \rightarrow B \in \Gamma
  $}
  \RightLabel{T-VAR}
  \UnaryInfC{$
    \Gamma \vdash y : B \rightarrow B
  $}
  \RightLabel{T-APP}
  \BinaryInfC{$
    \Gamma \vdash y\ z : T_3
  $}

  \AxiomC{$
    z : B \in \Gamma
  $}
  \RightLabel{T-VAR}
  \UnaryInfC{$
    \Gamma \vdash z : B
  $}
  \AxiomC{$
    x : B \rightarrow B \rightarrow B \in \Gamma
  $}
  \RightLabel{T-VAR}
  \UnaryInfC{$
    \Gamma \vdash x : B \rightarrow T_3 \rightarrow T_2
  $}
  \RightLabel{T-APP}
  \BinaryInfC{$
    \Gamma \vdash x\ z : T_3 \rightarrow T_2
  $}
  \RightLabel{T-APP}
  \BinaryInfC{$
    x:B \rightarrow B \rightarrow B, y:B \rightarrow B,
    z:B \vdash
      (x\ z) (y\ z) : T_2
  $}
  \RightLabel{T-ABS}
  \UnaryInfC{$
    x:B \rightarrow B \rightarrow B, y:B \rightarrow B \vdash
      \lambda z:B . (x\ z) (y\ z) :
        B \rightarrow T_2
  $}
  \RightLabel{T-ABS}
  \UnaryInfC{$
    x:B \rightarrow B \rightarrow B \vdash
    \lambda y:B \rightarrow B .
      \lambda z:B . (x\ z) (y\ z) :
        (B \rightarrow B) \rightarrow T_1
  $}
  \RightLabel{T-ABS}
  \UnaryInfC{$
    \lambda x:B \rightarrow B \rightarrow B .
      \lambda y:B \rightarrow B .
        \lambda z:B . (x\ z) (y\ z) :
          (B \rightarrow B \rightarrow B) \rightarrow T
  $}
\end{prooftree}
Para obtener el tipo de $S$, en un principio necesito
el valor de $T$. Luego, se que $T = (B \rightarrow B)
\rightarrow T_1$ y $T_1 = B \rightarrow T_2$. Leyendo
el lado izquierdo de la prueba se puede ver que $T_3 = B$
luego, del lado derecho, forzosamente por el tipo de $x$,
$T_2 = B$. Por lo tanto, estamos en condiciones de
afirmar que $T = (B \rightarrow B) \rightarrow B
\rightarrow B$

\section*{Ejercicio 2}
$infer$ tiene tipo $Either\ String\ Type$ dado que puede
devolver dos tipos de valores, el primero puede ser una
cadena con el primer error de inferencia y el segundo
es el tipo que efectivamente logró inferir. \\
Mientras el operador $>>=$ toma un $Either\ String\ Type$
y una función de $Type$ en $Either\ String\ Type$. Si
el primer parámetro $v$ es igual a $Left\ s$, entonces
lo retorna, sino ($v$ es igual a $Right\ t$) devuelve
la aplicación de la función que se pasó como parámetro
sobre $t$.

\section*{Ejercicio 5}

\begin{prooftree}

  \AxiomC{$
    x:B \in \{ x:T_1 \}
  $}
  \RightLabel{T-VAR}
  \UnaryInfC{$
    x:B \vdash x:T_1
  $}
  \RightLabel{T-ABS}
  \UnaryInfC{$
    \vdash \lambda x:B.x:T
  $}
  \RightLabel{T-AS}
  \UnaryInfC{$
    \vdash (\lambda x:B.x)\ as\ B \rightarrow B:T
  $}
  
  \AxiomC{$
    z : T \in \{ z:T \}
  $}
  \RightLabel{T-VAR}
  \UnaryInfC{$
    z:T \vdash z:T
  $}
  \RightLabel{T-LET}
  \BinaryInfC{$
    \vdash let\ z = ((\lambda x:B.x)\ as\ B
      \rightarrow B)\ 
    in\ z:T
  $}
  \RightLabel{T-AS}
  \UnaryInfC{$
    \vdash (let\ z = ((\lambda x:B.x)\ as\ B
      \rightarrow B)\ 
    in\ z)\ as\ B \rightarrow B:T
  $}
\end{prooftree}
Se puede ver que durante casi toda la prueba se mantiene
la búsqueda del tipo de $T$. Del lado izquierdo, defino
$T = B \rightarrow T_1$, e infiero que $T_1=B$. Por lo
tanto, $T = B \rightarrow B$.

% Force new page.
\pagebreak

\section*{Ejercicio 9}

\begin{prooftree}

  \AxiomC{$$}
  \RightLabel{T-UNIT}
  \UnaryInfC{$
    \vdash unit:Unit
  $}
  \RightLabel{T-AS}
  \UnaryInfC{$
    \vdash unit\ as\ Unit:T
  $}
  
  \AxiomC{$
    x : (B,B) \in \{ x:(B,B) \}
  $}
  \RightLabel{T-VAR}
  \UnaryInfC{$
    x:(B,B) \vdash x:(T_2,\ T_1)
  $}
  \RightLabel{T-SND}
  \UnaryInfC{$
    x:(B,B) \vdash snd\ x:T_1
  $}
  \RightLabel{T-ABS}
  \UnaryInfC{$
    \vdash \lambda x:(B,B).snd\ x:T_1
  $}
  \RightLabel{T-PAIR}
  \BinaryInfC{$
    \vdash (unit\ as\ Unit,\ 
            \lambda x:(B,B).snd\ x):(T,\ T_1)
  $}
  \RightLabel{T-FST}
  \UnaryInfC{$
    \vdash fst\ (unit\ as\ Unit,\ 
                 \lambda x:(B,B).snd\ x):T
  $}
\end{prooftree}
Vemos que para buscar el tipo $T$ sólo nos interesa el
lado izquierdo, obteniendo $T = Unit$.

% Force new page.
\pagebreak

\section*{Common.hs}
\lstinputlisting[language=Haskell]{Common.hs}


% Force new page.
\pagebreak

\section*{Parse.y}
\lstinputlisting[language=Haskell]{Parse.y}


% Force new page.
\pagebreak

\section*{PrettyPrinter.hs}
\lstinputlisting[language=Haskell]{PrettyPrinter.hs}

% Force new page.
\pagebreak

\section*{Simplytyped.hs}
\lstinputlisting[language=Haskell]{Simplytyped.hs}

% Force new page.
\pagebreak

\section*{Ack.lam}
\lstinputlisting[language=Haskell]{Ack.lam}

\end{document}
